其實大學競爭係好事黎

平時唔多留意校園台
但作為舊登過黎
唔多唔少都知舊登同連登都多city hater
首先我唔係呢間大學既學生

最近開個post問關於獸醫既野
見到唔少post都圍繞住排名 大學hater係度嘈
我習慣睇到d我覺得反智既行為
都要寫長文批判一下
真係唔係針對同做打手

我覺得
競爭係一件好事黎
如果永遠都係三大地位完全無可動搖
無人去沖擊 無人想去沖擊
佢地本身都會失去進步既動力壓力
所以我覺得部分刊衛三大價值既連登仔
為左佢地既三大價值不斷踩city既追排名行為
真係幾反智
情況就好似既得利益者害怕後來者居之
千方百計去打擊嘲笑對方
但好多連登仔都附和呢種想法

我認為香港辦學之所以咁好
年年都有進步
係因為有競爭
第一股競爭風氣由ust帶起
之後第二股係city帶動

你話city刷排名無用
其實排名係幾重要既一項指標（影響到升學出國移民以至工作）
有d國家甚至以qs time作為佢地選擇移民既標準

agger 冇競爭冇進步

都係大學攞筆錢出嚟請人坐同無謂裝修，city請人鳩坐，poly裝幾十部電視咪就係咁嚟，屌佢老未留筆錢派電腦送俾我好過啦

仲有ust向上沖擊的成功經驗
令city有左參考既例子
City既進取
連帶令到理浸呢d本來諗住安安份份過世既兩間院校
都開始作出唔少回應行動

大學競爭一向都係同全世界比
睇香港本地果幾間有乜好討論?

咁你真係無知
大學要追排名
研究質素係好重要
尤其係科研方面
無可否認 ust同city係科研方面的確係好出色
成日都有研究發明上報紙

仲有佢地係管理方面都好進取
Ust大膽用美式學制
City無懼阻礙開阻獸醫
其實都係唔想抱殘守缺既表現

其實坦白講qs呢啲排名對香港搵工好似幫助唔會太大 但去外國就有用好多 好似我地要搵外國大學第一時間都係睇排名 因為根本唔知外國係點（佢地睇番我地香港都係一樣）

本地幾間大學就好似同班同學
同一班點會無競爭？
一班既氛圍係好重要
你睇睇台灣就知競爭係幾咁重要

oxbridge 勁d 定harvard勁？

唔明巴打想講咩

我覺得連登仔應該糾正一下長久以來既歪風
見高就拜 見低就踩
努力上游既行為點都值得尊敬
抱殘守缺既想法一定要批判

我覺得city就好似個努力既公屋仔
點努力都好 大家都好似唔太認同
有時仲比人笑

取笑city仔 是因為自大的city仔沒有自知之明 以為自己並非垃圾

連登仔乜燃都踩架la 佢地理撚得你好唔好

食屎大學硬件老師的確係世界級
但一班食屎仔就

只計pg既話，ust應該超過左hku cu

UST MBA

樓主可能無為意到 呢排臨近放榜 加上暑假
特別多有心人係呢個時間發功
多數就係DSE雞出黎擾敵加上少少其他U既玻璃心

不過睇佢地屌黎屌去都慣
講真 DSE要入邊間U既唔會因為連登仔屌兩句就真係唔入
亦都唔會話互屌輸佐就自卑

本來唔會理果堆廢呻吟文 但難得見到樓主POST清泉文章 入黎支持下

競爭係好事黎
但要進步唔會係同本地其他非三大競爭

睇黎你眼中真係得MBA

唔只MBA, 其他Master program都好勁，D NDS都會將UST當做跳板， 不過phd 就

UST 理科同商科固然出色
但HKU影響力的確好全面
Soc Sci 同Medi 既研究係亞洲都係好強

你有少少用蘋果同香蕉黎比咁

Sorry 我本身就係UST讀緊Rpg
何來我眼中只得MBA
起碼我個field既師資, UST的確係掃贏香港其他U

唔係點叫勞斯萊斯大學？

感覺上香港讀msc/mfin無乜意思 對乜工都無乜幫助(?)

返大學教咪要

香港辦學好

咁UST一定係私樓仔
一出世就正名大學 有晒uncle(政府)關照

香港有咩係因為教育好而令世界知名

上連登勿認真
見到大學排名post 就知道係city 批鬥大會
根本正常city 仔都唔會拎個qs 黎打飛機，都係曲線同自嘲多
好多時乜都冇做過，city 仔都比人屈打飛機

聽過有人話自己四大，唔知直定曲

agger

我覺得反而係City校方做臭個朵
每次出排名嘅時候 City永遠係第一時間換咗隧道入去嘅banner 話自己排名點超CU趕UST

sad but true

開壞左個頭 收埋啲學生咁低質素 之前又搞埋cccu整臭city喺香港個名 睇怕要哂好多年先洗得走lol

返大學教你係要PhD 香港MSc MFin呢類taught master唔係比你用黎入academia

巴打唔使咁認真喎 就放榜係咁架啦

放榜屌臭city潮文

做乜講出嚟好多傻閪都唔知排名有咩用淨係識得話打飛機

所有大學也是垃圾垃圾垃圾

但係名氣比排名更重要有人會出國讀中上游大學更好，因為海外學校比本地大學更有頭有面。另外，三大冇city份就係冇 名氣問題

city無論排名定人地嘅印象都唔係三大啦
你讀foundation又係因為覺得海外大學名氣好過香港嘅大學?

有頭有面嘅大學排名都唔差得去邊啦，排名都無都好意思同人講有面

排名都無學咩人講名氣

淨係HKU>UCB 已經唔駛睇

你係咪又想講UCB出幾多幾多個nobel咁呀肯定係無睇過qs嘅評分啦
UCB academic reputation滿分夠唔夠說服力?

UCB係輸international student

排名係一件事
大家應該係唔鍾意city學生嘅風氣
成日寸 又鍾意射波 做嘢又唔係真係咁有料
同幾個city一齊做過嘢真係不了

利申 發夢覺得

認真

醫科/牙醫/商科 都唔錯

理科工程人文就算數啦